[湖北省人民医院_9081.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:湖北省人民医院_9081.jpg "fig:湖北省人民医院_9081.jpg")**武汉大学人民医院**，又名**湖北省人民医院**、**武汉大学附属第一医院**、**武汉大学第一临床学院**（英文：**Wuhan
University Renmin Hospital**，或**Hubei General
Hospital**），是一家集医疗、教学、科研于一体的综合医疗机构，是[武汉大学的三所附属](../Page/武汉大学.md "wikilink")[医院之一](../Page/医院.md "wikilink")，[湖北省首批](../Page/湖北省.md "wikilink")[三级甲等医院之一](../Page/三级甲等医院.md "wikilink")。

## 历史

1923年，**[湖北省立医科大学实习医院](../Page/湖北省立医科大学.md "wikilink")**建立。

1926年10月，医院随湖北省立医科大学一同并入[国立武昌中山大学](../Page/国立武昌中山大学.md "wikilink")。

1928年国立武昌中山大学改建为[国立武汉大学时因经费问题停办医科](../Page/国立武汉大学.md "wikilink")，实习医院经扩充后成立**湖北省立医院**。

1938年因[日军空袭](../Page/武汉会战.md "wikilink")，湖北省立医院被迫迁往湖北[恩施](../Page/恩施.md "wikilink")。

1943年5月14日，[国立中山大学医学院教授](../Page/国立中山大学.md "wikilink")、祖籍湖北[宜都的](../Page/宜都.md "wikilink")[朱裕璧](../Page/朱裕璧.md "wikilink")[博士在恩施创办了湖北省立医学院](../Page/博士.md "wikilink")。

1946年2月，湖北省立医学院迁回武昌两湖书院旧址继续办学。同年6月，湖北省立医院也迁回武昌两湖书院旧址。

1949年11月，湖北省立医学院更名为湖北省医学院，湖北省立医院、湖北省立医学院附设医院、湖北省立传染病医院、湖北省立结核医院、武昌妇孺医院合并组建**湖北省人民医院**并作为湖北省医学院附属医院。此次合并，奠定了医院成为[华中地区一流医院的基础](../Page/华中地区.md "wikilink")。

1953年9月12日，湖北省医学院更名为湖北医学院。

1955年湖北省人民医院更名为**湖北医学院附属第一医院**。

1986年医院恢复同时使用**湖北省人民医院**名称。

1993年1月，湖北医学院更名为[湖北医科大学](../Page/湖北医科大学.md "wikilink")，医院则更名为**湖北医科大学附属第一医院**，并继续使用**湖北省人民医院**名称。同年，医院被[中国卫生部评定为湖北省首批三级甲等医院之一](../Page/中华人民共和国卫生部.md "wikilink")。

1995年，医院被[联合国儿童基金会](../Page/联合国儿童基金会.md "wikilink")、[世界卫生组织和中国卫生部联合授予](../Page/世界卫生组织.md "wikilink")“爱婴医院”称号。

2000年8月2日，湖北医科大学与[武汉大学](../Page/老武汉大学.md "wikilink")、[武汉水利电力大学](../Page/武汉水利电力大学.md "wikilink")、[武汉测绘科技大学合并为新的](../Page/武汉测绘科技大学.md "wikilink")[武汉大学](../Page/武汉大学.md "wikilink")。医院则更名为**武汉大学人民医院**、**武汉大学附属第一医院**，并继续沿用**湖北省人民医院**名称。

## 地理位置

[湖北省人民医院_9082.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:湖北省人民医院_9082.jpg "fig:湖北省人民医院_9082.jpg")武汉大学人民医院位于[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[武汉市](../Page/武汉市.md "wikilink")[武昌区紫阳路](../Page/武昌区.md "wikilink")22号，不远处有[黄鹤楼](../Page/黄鹤楼.md "wikilink")、[武汉长江大桥](../Page/武汉长江大桥.md "wikilink")、[武昌火车站和武汉宏基长途汽车站](../Page/武昌火车站.md "wikilink")。医院距离武汉大学校区较远。

## 现状

[湖北省精神卫生中心_9100.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:湖北省精神卫生中心_9100.jpg "fig:湖北省精神卫生中心_9100.jpg")目前，武汉大学人民医院占地13万平方米，建筑面积31万平方米；在职员工2000多人，其中500余人为高级职称专业人员。医院学科齐全，设有59个临床医技科室，病床1447张，有完善的先进医疗仪器设备。医院是[武汉大学第一临床学院的临床教学和实习基地](../Page/武汉大学第一临床学院.md "wikilink")，承担[武汉大学医学部其它院系的部分临床教学任务](../Page/武汉大学医学部.md "wikilink")，并设有临床医学[博士后科研流动站](../Page/博士后.md "wikilink")。

现在，武汉大学人民医院年均门诊量约100万人次，住院病人约3.6万人次，手术1.8万台次以上。医院的医疗服务范围遍布中国大陆，还涉及中国[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳门地区以及](../Page/澳门.md "wikilink")[亚洲和](../Page/亚洲.md "wikilink")[南美洲的部分国家](../Page/南美洲.md "wikilink")；并承担中国领导人、外国政要、华人华侨等在湖北期间的保健任务。

医院实力较强的学科有：内科学（心血管病、消化系病）、外科学（普通外科、胸心外科、泌尿外科、整形外科）、妇产科学、儿科学、眼科学、耳鼻咽喉科学、神经病学、精神病与精神卫生学、皮肤病与性病学等。

## 外部链接

  - [武汉大学人民医院网站](http://www.rmhospital.com/)

## 参见

  - [武汉大学](../Page/武汉大学.md "wikilink")
  - [武汉大学医学部](../Page/武汉大学医学部.md "wikilink")
  - [湖北医科大学](../Page/湖北医科大学.md "wikilink")

{{-}}

[Category:武汉大学附属医院](../Category/武汉大学附属医院.md "wikilink")
[Category:武汉三级甲等医院](../Category/武汉三级甲等医院.md "wikilink")
[Category:人民医院](../Category/人民医院.md "wikilink")
[Category:1923年完工醫院](../Category/1923年完工醫院.md "wikilink")